富士山顛倒放！坂茂打造日本富士山世界遺產中心

富士山顛倒放！坂茂打造日本富士山世界遺產中心

提及日本的文化象徵指標，富士山無疑是最好的人選，富士山不只是山，他所代表的更是一座信仰中心、創作者的靈感源頭，多少的日本歷史、藝術及文化樣貌都因他而生。而在 2013 年富士山終於被聯合國教科文組織（UNESCO）列為世界文化遺產之一，雖然有些意外這個身分來的比想像中的慢，但無論如何他對日本文化所帶來的影響也終於得到肯定，當時靜岡縣為了振興當地旅遊業，便在 2014 年舉辦了世界遺產中心的設計方案競賽，藉此宣揚富士山的歷史與自然風貌。

在 238 件的設計草案中，由日本知名建築設計師坂茂的作品雀屏中選，當時眾多的設計提案幾乎所都提出了模仿富士山作為屋頂的想法，但唯有坂茂的設計背道而馳，以「逆富士」為概念脫穎而出。如今，外型特殊的富士山世界遺產中心也已經在 2017 年底正式開幕，引來世界各地旅客朝聖。

這座全新的世界遺產中心，使用日本在地檜木交織打造格狀錐體倒立在地面上，而山的全貌則可以透過周圍水面映造出來。建築主體被玻璃分為室內、室外兩個區域，走進建築內，拜訪者可以從地面爬上五樓頂層，在懸空的步道上瞻仰遠方真正的富士山身影，其他也包含了一個小型影像廳和用來展示富士山影像資料的迴廊，讓拜訪者可以透過不同面向，進一步認識富士山之美。

靜岡縣富士山世界遺產中心
地址｜ 静岡県富士宮市宮町 5-12
開館時間｜9：00 – 17：00，閉館前 30 分鐘為最後入館時間
休館日｜每月第三個星期二（如遇到節日，則為隔日休館）
門票｜成人為每人 300 日元（團體票200 日元）、15 歲以下及 70 歲以上免費入場、學生免費入場、身障者及其照顧者免費入場

Source from 静岡県富士山世界遺産センター, 坂茂建築設計